病假醫生紙真係咁重要？

請假一定要有醫生紙 醫生證明你果日真係有需要請假黎用 但問題你扮病睇 都係有醫生紙 基本上你睇醫生 話要就有

咁公司查實係只係想知有冇依張證明？定係需要交去其他用途所以咁著緊一定要？

事源小弟病到9彩 病到暈陀陀 睇完都唔記得同醫生講要醫生紙 但見比錢果時有張單以為係就走左

之後返工佢地都見我病得好嚴重 交假紙果時先見到完來果張係收據黎

佢地就話叫我要問佢拎返醫生紙 但都過左兩三日
一般都知冇得後補 同埋間野都離我屋企好遠

依個我自膠冇問佢拎 但我想問係咪真係咁重要？公司要交上去另有用途（例如報稅等等）
因為事實擺在眼前我真係病到9彩 張收據都寫明我幾號睇 就實收幾錢 有埋診所名 醫生簽名
如果唔洗交去咩用途 咁點解要我一定拎張紙去比佢地睇？

法律上有收據只係證明你有睇醫生
但唔一定病到返唔到工
可以睇完醫生，話你無病

醫生紙係record
證明你真係病，係最有力/簡單文件證明
文件野還文件野
你有無病還病有病
返去叫醫生補比你

文件野既遊戲
唔好太執著，但要跟

唔記得左 就係柒左嫁啦 冇計 怪得邊個
個個公司做法都唔同 有d 用收據 覆診紙 又得
我之前間公司 請病假扣annual

你一係就唔好拎病假
拎no paid / AL

你要拎病假就係要文件
病假你有錢，
公司每用一蚊理論上都要有文件根據

一年得兩日有薪假，病都唔敢請假

都係既 衰果時真係病到唔記得 睇到有張野以為係

我公司又係，結果啲人病哂咁返黎

好多同事返shift ，身體弱

一個人病幾乎全team 人輪住病

人手已經短缺

到你做老細就會遇到好多人扮病射波

無醫生紙邊個知真病假病

冇病都可以有醫生紙喎 有心既去排急証 你叫佢開就有 再唔係你落診所 睇完叫佢開 佢都唔會拒絕你

扮病都可以有醫生紙 但我病到9彩個個都見到
就係冇張紙

所以我睇都睇得出係重病 但冇紙反而證明唔到
人地係扮病 但有醫生紙 就合理

明文規定就係要俾先俾請㗎啦

咁係樓主你柒ja
關個遊戲規則咩事

扣annual咁仲洗唔洗醫生紙?

自膠左
其實係想知 公司係自己睇 定係需要上交文件姐

你當係公司要黎報稅咁既概念就知重要啦

上交比邊個呀 醫管局好無
前公司請一日病假唔需要醫生紙

正常個醫生會問返句使唔使假紙架喎

細公司 又冇咩用 法律不外乎人情姐 咁真係重病嗎

唔一定嫁 所以咪奶野

個日有去睇既 9成拎得番
打去問下好過

可以拎返

做過兩間公司
請一日假係唔洗醫生紙

個個都好似你咁諗個社會唔使運作啦

black & white呀
大公司去到批你假個個
除時連你個名都未聽過，點知你咩事
細公司咪試下求情囉，知你就死都一定要醫生紙既
唔做都擺啦

咪由9佢囉屌,
洗唔洗開post 呀
扣下錢姐

唔係 重點係想知公司用途係邊姐 細公司黎其實要唔要都擺 只不過係文件運作野黎

扮病射波點會冇醫生紙

我次次唔記得拎醫生紙都會打番去診所叫佢開番俾我

一千幾百日薪當買教訓喇 下次醒目

打去問好過啦，有睇9成會補返個日醫生紙比你

至於樓主個病到9彩一睇就知都要假紙既問題，舉個大公司例，幾百人，你上司知你病啫，你上司個上司會唔會知呀？睇文件一睇就知

另外無病扮睇醫生攞假紙，呢D叫射波，一個月頂隆一次半次，一年請幾十日一定比人問，同埋你請日病假，同事都會關心你啦，睇你自己返去好無意思

第1日番工咩巴打
職場係咁ON9架啦

扣假囉
有啲公司有醫生紙就扣病假
無就扣AL甚至扣錢
唔志在既咪唔好拎

有啲公司行iso 咩都要文件架嘛
要考牌的

首先
法例上「有薪病假」係要
連續4日或以上
有醫生證明 (醫生紙)
足夠病假餘額
先可以享有「有薪」

你個情況好似唔夠4日
咁公司有權唔發薪比你 (你病假果幾日)
咁而家公司要你比個證明佢
佢會發薪比你
已經優於法例

至於公司要係張假紙有乜用途?
紀錄用途
我相信會你公司會有規定病假一定要有醫生證明 等等既規則
規矩就係規矩 如果今日你唔交假紙比你過
下次第個係咪都要一視同仁?
開左先例好麻煩
再講 Audit黎查都會睇呢D野 公司當然有責任keep好完整紀錄

你個情況我建議你反去問醫生拎番
佢有你睇病既紀錄寫番張紙比你多數都冇問題
如果你唔想就簡單D 將果日當AL或者no pay leave啦

完全明白 不管係大細公司都要 自膠左啦 問左可以寫返張 已解決

如果樓主係火影入面一個角色 咁一定係佐助

係好重要，冇紙証明你冇病，有紙就証明你有病，呢個係全世界玩法，你可以唔認同，但唔可以唔接受

返去診所拎返一定會俾，只不過要另外俾錢補假紙

你係唔係病到九彩
有冇需要病假休息
唔係你自己或者公司𨤳定
係由醫生決定
醫生紙就係證明醫生覺得你有需要病假休息

Sosad

佐肋型毒撫？

撚

係囉 個玩法就係咁 醫生紙大哂

靚仔大哂啊

你所講嘅問題不在於公司收唔收醫生紙，公司要醫生紙係絕對合理嘅事，醫生係一個權威。俾著你係老細，下屬請假都要佢俾返證明啦

要challenge呢樣野，只可以話個問題係醫生濫發醫生紙，導致成個制度開始偏離原意，改變左個玩法

所以就算你病到狗彩咁，冇醫生紙證明，公司係唔可能相信你係真係病緊

咁你要請幾多日病假，醫生紙會寫埋嫁麻，呢樣野係收據無既資料來

依個真 重點其實係醫生紙依樣野 即使醫生覺得你冇需要 但病人吹到天花龍鳳返唔到 都係要比 問題都唔在於公司既 收醫生紙係道理 冇義務睇你係咪真係病既

有冇試過今晚睇病, 問醫生拎聽日假紙?

睇中醫或者跌落打都得ga

剩係可以開果日